{
    "title": "孟子二9",
    "range_remark": "(P.277-321)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "燕可伐與﹖孟子曰﹕",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 可",
                "2) 止",
                "3) 不可   。  292"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「不豫」色然→「」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 不猶豫",
                "2) 不像",
                "3) 不悅       315"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "由周而來，「」有餘歲矣。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五百",
                "2)七百",
                "3)九百      314"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "濡滯→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 遲留",
                "2) 遲染",
                "3) 遲怠    311"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "無人「」乎之側。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 時子",
                "2) 子思",
                "3) 子張       306"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孟子在「」做客卿。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)滕國",
                "2)齊國",
                "3)魯國       286"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "惡之其「不可」→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 不可交也",
                "2) 不可去也",
                "3) 不可留也   。  303"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "申詳",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 繆公之子",
                "2) 子思之子",
                "3) 子張之子 。    308"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "天下之民「舉」安→「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 高也",
                "2) 皆也",
                "3) 盡也    。   311"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "高子→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 孟子弟子",
                "2) 子思弟子",
                "3) 孔子弟子  。  311"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "則是「干澤」也→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)乾涸之河",
                "2)光澤",
                "3)求祿    311"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "唯賢能安賢，智能知微，以愚喻「」，道之所以乖也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 仁",
                "2) 義",
                "3) 智",
                "4) 慧    306"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "為「」 則可以伐之。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)天戾",
                "2)天吏",
                "3)天力      293"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "蚔「鼃」→「」音同",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)哇",
                "2)規",
                "3)造",
                "4)必   281"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「」：「異哉子叔疑！使己為政不用，則亦已矣。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 陳子曰",
                "2) 孟子曰",
                "3) 季孫曰",
                "4) 時子曰﹕  301"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「」問曰﹕「 仕而不受祿古之道乎﹖」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)齊宣王",
                "2)公孫丑",
                "3)孟子      318"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "充虞→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孟子弟子",
                "2)子思弟子",
                "3)孔子弟子  。   315"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「」：聞之曰﹕「士誠小人也！」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 高子",
                "2) 尹士",
                "3) 孟子   310"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "罔→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)同往",
                "2)同惘",
                "3)同網   。   303"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "陳子以「」之言告孟子。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)季孫",
                "2)時子",
                "3)子叔疑       301"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "久於「」，非我志也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)魯",
                "2)齊",
                "3)燕  318"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "泄柳→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)魯人",
                "2)齊人",
                "3)鄒人    308"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「畔」通",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 判",
                "2) 叛",
                "3) 盼   298"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "悻悻然",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)心情雀躍貌",
                "2)忿怒不平貌",
                "3)心情幸福貌  。   311"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「」必有王者興。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)六百年",
                "2)五百年",
                "3)三百年     314"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "綽綽然「」。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)寬大貌",
                "2)驚恐貌",
                "3)寬裕貌       283"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「」，享樂派者，到處充斥。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 依比鳩魯",
                "2) 斯多葛",
                "3) 羅金         287"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "龍「斷」→「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)中斷",
                "2)絕路",
                "3)絕高處  。    303"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「」三年，燕國大亂。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 沈同",
                "2) 子之",
                "3) 會噲      293"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「反」予→「」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)反對",
                "2)相反",
                "3)還      311"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "「」 為述聖。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)曾子",
                "2)子思",
                "3)孟子",
                "4)顏回       307"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "千里而見王，不遇故去。「」而後出晝。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)一宿",
                "2)三宿",
                "3)五宿      310"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "慙→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)斬",
                "2)羞愧",
                "3)殘   298"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "一日而三「」 則去之否乎﹖",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)失吾",
                "2)失伍",
                "3)失五     277"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "「致」為臣而歸→「」猶「」 。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)盡也",
                "2)致力也",
                "3)還也     302"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "曰﹕「此非距心之所得為也。」曰﹕今╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 矣。",
            "answer": "有受人之牛羊而為之牧之者則必為之求牧與芻"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "今之君子，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴﹔及其更也，民皆仰之。",
            "answer": "過則順之古之君子其過也如日月之食民皆見之"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "曰﹕吾聞之也，有官守者，不得其職╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴也。則吾進退，豈不綽綽然有餘裕哉﹖",
            "answer": "則去有言責者不得其言則去我無官守我無言責"
        }
    ]
}